\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}
  % Préambule séance
  \begin{seancestart}[qrcode={https://coopmaths.fr/alea/?uuid=12514&id=can4L04&uuid=97664&id=can4L07&uuid=1853b&id=can3C04&uuid=59365&id=can3C11&uuid=864ba&id=can3C15&uuid=cb6b3&id=can3L03&uuid=d6cd2&id=can3L10&uuid=f6f76&id=can2N01&uuid=ed8da&id=can5N03&uuid=22c4c&id=can4C03&v=confeleve}]
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Calcul numérique :} puissances
      \item \textbf{Fonctions :} généralités
      \item \textbf{Géométrie repérée:} milieu
    \end{itemize}
  \end{seancestart}

  % Exercices

  \begin{multicols}{2}
    \section[Calcul numérique~: puissances]{Calcul numérique}
    \begin{exercice}
      \begin{enumerate}
        \item Écrire $(-3)^{2}$ (avec des $\times$ si besoin) sans utiliser la notation puissance.\\
              \begin{minipage}{0.75\linewidth}
                \item Simplifier $- \dfrac{1}{3\times3\times3\times3}$ en utilisant la notation puissance.
                \item Même question avec $- \dfrac{1}{10\times10\times10\times10\times10\times10}$.
              \end{minipage}
              \begin{minipage}{0.2\linewidth}
                {\hypersetup{urlcolor=black}
                  ~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=fb1a4&id=2N31-9&alea=U6kJ&alea=R7L3&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
                }
              \end{minipage}

        \item Écrire $(-8)^{3}$ (avec des $\times$ si besoin) sans utiliser la notation puissance.
      \end{enumerate}
    \end{exercice}

    \begin{Solution}
      \begin{multicols}{2}
      
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$(-3)^{2} = (-3)\times(-3)$\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$- \dfrac{1}{3\times3\times3\times3} = -3^{-4}$\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$- \dfrac{1}{10\times10\times10\times10\times10\times10} = -10^{-6}$\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$(-8)^{3} = (-8)\times(-8)\times(-8)$\end{minipage}
\end{enumerate}
      \end{multicols}
    \end{Solution}


    \begin{exercice}
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
        \begin{multicols}{2}
          Écrire sous la forme $a^n$.
          
          $A=8^2\times 2^2$
          
          $B=3^5\times 5^5$
          
          $C=((-4)^4)^{2}$
          
          $D=9^4\times 9^2$
          
          $E=\dfrac{(-5)^3}{(-5)^2}$
        \end{multicols}
      \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          ~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=1e42b&id=2N31-2&n=5&d=10&s=5&s2=3&alea=MhC0&cd=0&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
    \end{exercice}

    \begin{Solution}
      \begin{enumerate}
        \item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$A=8^2\times 2^2$\\$A= (\color{red}{\mathbf{8}} \color{black}{\times} \color{blue}{\mathbf{2}}\color{black}{)^{2}}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{16^2}}$\end{minipage}
        \item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$B=3^5\times 5^5$\\$B= (\color{red}{\mathbf{3}} \color{black}{\times} \color{blue}{\mathbf{5}}\color{black}{)^{5}}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{15^5}}$\end{minipage}
        \item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Il y a donc $\mathbf{\color{red}{2}~\color{black}{\times}~\color{blue}{4}}$ facteurs tous égaux à $(-4)$.\\$C=(-4)^{4\times2} = (-4)^{8} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{ 4^{8}}}$\\\textbf{Remarque : } Dans ce cas, comme les puissances d'exposant pair de deux nombres opposés sont égales, on peut écrire $ 4^{8}$ à la place de $(-4)^{8}$.\end{minipage}
        \item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$D=9^{4+2} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9^{6}}}$\end{minipage}
        \item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$E=(-5)^{3-2}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(-5)^{1}}}$\\\textbf{Remarque : } Dans ce cas, comme les puissances d'exposant impair de deux nombres négatifs sont opposées, on pourrait écrire $ -5$  à la place de $(-5)^{1}$.\end{minipage}
      \end{enumerate}
    \end{Solution}
    % @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=98658&id=2N40-2&n=4&d=10&alea=l96F&cd=1&cols=1


    \section[Fonctions~: généralités]{Fonctions}
    \begin{exercice}
      \begin{enumerate}
        \item \begin{minipage}[t]{\linewidth}
                Les coordonnées du point $R$ de la courbe représentant $h$ vérifient $h(4)=-1$.\\
                Quelles sont les coordonnées du point $R$ ? \end{minipage}
              \begin{minipage}{0.75\linewidth}
                \item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Un antécédent de $8$ par la fonction $m$ est  $3$.\\
                  Traduire cette phrase par une égalité.\end{minipage}

              \end{minipage}
              \begin{minipage}{0.2\linewidth}
                {\hypersetup{urlcolor=black}
                  ~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=4daef&id=3F10-3&alea=UYMO&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
                }
              \end{minipage}
        \item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Traduire l'égalité  $k(8)=-7$ par une phrase contenant le mot \og{}\,antécédent\,\fg{}.\end{minipage}
      \end{enumerate}

    \end{exercice}

    \begin{Solution}
      \begin{multicols}{2}
        \begin{enumerate}[itemsep=1em]
          \item \begin{minipage}[t]{\linewidth}L'égalité $h(4)=-1$ permet d'affirmer que le point  $R(4\;;\;-1)$ est sur la courbe représentant $h$.
                \end{minipage}
          \item \begin{minipage}[t]{\linewidth}L'égalité traduisant cette phrase est : $m(3)=8$
                \end{minipage}
          \item \begin{minipage}[t]{\linewidth}L'égalité  $k(8)=-7$ se traduit par : \\
                  $\bullet$ Un antécédent de $-7$ par la fonction $k$ est $8$.\\
                  $\bullet$ $8$ est un antécédent de $-7$ par la fonction $k$.
                \end{minipage}
        \end{enumerate}
      \end{multicols}
    \end{Solution}
    \columnbreak
    ~\\
    % @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=60cc5&id=2N40-4&n=3&d=10&alea=L1cm&cd=1&cols=1
    %\needspace{10\baselineskip}
    \begin{exercice}
      Calculer les images demandées dans chacun des cas suivants.
      \begin{enumerate}
        \item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $f(x)= 7x+5$ \\Calculer $f(-6)$.\end{minipage}
              \begin{minipage}{0.75\linewidth}
                \item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $g(x)= -2x^2+7x-6$ \\Calculer $g(5)$.\end{minipage}

              \end{minipage}
              \begin{minipage}{0.2\linewidth}
                {\hypersetup{urlcolor=black}
                  ~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=082d7&id=3F12-2&n=3&d=10&s=5&alea=1ROf&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
                }
              \end{minipage}
        \item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$h(x)= -8x+10$ \\
                Calculer $h(-10)$.\end{minipage}
      \end{enumerate}
    \end{exercice}

    \begin{Solution}
      \begin{enumerate}[itemsep=1em]
        \item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$f(-6)=7\times (-6)+5=-42+5=-37$\end{minipage}
        \item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$g(5)=-2\times 5^2+7\times 5-6=-2\times25+35-6=-50+35-6=-21$\end{minipage}
        \item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$h(-10)=-8\times (-10)+10=80+10=90$\end{minipage}
      \end{enumerate}
    \end{Solution}
    % @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=612a5&id=2S10-2&n=2&d=10&s=4&alea=14NV&cd=1&cols=1
    \needspace{10\baselineskip}
    % @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=612a5&id=2S10-2&n=2&d=10&s=4&alea=czPD&cd=1&cols=1

    \section[Géométrie repérée~: milieux]{Géométrie}
    \begin{exercice}
    Dans un repère orthonormé $(O,I,J)$, on donne les points suivants : $T\left(2\,;\,-1\right)$ et $U\left(6\,;\,0\right)$.
      \begin{enumerate}[itemsep=1em]
        \item Déterminer les coordonnées du point $V$ milieu du segment $[TU]$. \\[0.5em]
              \begin{minipage}{0.75\linewidth}
                \item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Dans un repère orthonormé $(O,I,J)$, on donne les points suivants :  $R\left(-2\,;\,-4\right)$ et $T\left(3\,;\,2\right)$.\\Déterminer les coordonnées du point $S$ tel que $T$ soit le milieu du segment $[RS]$. \end{minipage}

              \end{minipage}
              \begin{minipage}{0.2\linewidth}
                {\hypersetup{urlcolor=black}
                  ~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=4b25a&id=2G12-2&n=3&d=10&s=4&alea=Eqtg&cd=0&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
                }
              \end{minipage}
        \item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Dans un repère orthonormé $(O,I,J)$, on donne les points suivants : $P\left(-9\,;\,-\dfrac{4}{5}\right)$ et $Q\left(-\dfrac{2}{5}\,;\,\dfrac{1}{3}\right)$.\\Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[PQ]$.\end{minipage}
      \end{enumerate}
    \end{exercice}

    \begin{Solution}
      \begin{enumerate}[itemsep=1em]
        \item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On applique les formules avec les données de l'énoncé  :

                \medskip
                $\begin{cases}x_V=\dfrac{x_T+x_U}{2}=\dfrac{2+6}{2}=\dfrac{8}{2}=\dfrac{4{\color[HTML]{2563a5}\boldsymbol{\times2}} }{1{\color[HTML]{2563a5}\boldsymbol{\times2}}}=4\\[0.5em]y_V=\dfrac{y_T+y_U}{2}=\dfrac{-1+0}{2}=\dfrac{-1}{2}=-\dfrac{1}{2}\end{cases}$  \\Ainsi : $V\left(4\,;\,-\dfrac{1}{2}\right)$ ou
                $V\left(4\,;\,-0{,}5\right)$\\ \end{minipage}
        \item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$T$ est le  milieu du segment $[RS]$.\\On applique les formules avec les données de l'énoncé  :

                \medskip
                $\begin{cases}x_T=\dfrac{x_R+x_S}{2}\\[0.5em]y_T=\dfrac{y_R+y_S}{2}\end{cases}$ $\iff\begin{cases}3=\dfrac{-2+x_S}{2}\\[0.5em]2=\dfrac{-4+y_S}{2}\end{cases}$$\iff \begin{cases}-2+x_S=2\times 3  \\[0.5em] -4+y_S=2\times 2\end{cases}$$\iff \begin{cases}x_S=6 +2 \\[0.5em] y_S=4+4\end{cases}$\\On en déduit :  $\begin{cases}x_S={8}\\[0.5em]y_S=8\end{cases}$\\Ainsi : $S\left( 8\,;\,8\right)$\end{minipage}
        \item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On applique les formules avec les données de l'énoncé  :

                \medskip
                $\begin{cases}x_R=\dfrac{x_P+x_Q}{2}=\dfrac{-9+\left(-\dfrac{2}{5}\right)}{2}=
                    \dfrac{\dfrac{-45}{5}+\dfrac{-2}{5}}{2}=\dfrac{\dfrac{-47}{5}}{2}=\dfrac{-47}{5}\times \dfrac{1}{2}=\dfrac{-47}{10}=-\dfrac{47}{10} \\[1em]
                    y_R=\dfrac{y_P+y_Q}{2}=\dfrac{-\dfrac{4}{5}+\dfrac{1}{3}}{2}=
                    \dfrac{\dfrac{-12}{15}+\dfrac{5}{15}}{2}=\dfrac{\dfrac{-7}{15}}{2}=\dfrac{-7}{15}\times \dfrac{1}{2}=\dfrac{-7}{30}=-\dfrac{7}{30}\end{cases}$  \\Ainsi : $R\left(-\dfrac{47}{10}\,;\,-\dfrac{7}{30}\right)$. \end{minipage}
      \end{enumerate}
    \end{Solution}
  \end{multicols}

\end{Maquette}
